\point
Окно отчетов вызывается с любой мнемосхемы при нажатии на пункт меню \includegraphics[scale=1]{SmReport}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{ReportsMain}
\caption{Окно выбора отчета} \label{fig:report}
\end{figure}

\point
После этого появится всплывающее окно вариантов отчета (Рисунок~\ref{fig:report}). Выберите требуемый отчет.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{ReportSettings}
\caption{Выбор узла для составления отчета} \label{fig:reportParams}
\end{figure}

\point
В появившемся диалоговом окне (Рисунок~\ref{fig:reportParams}) задайте настройки отчета и в дереве объектов выберите объект, по которому будет сформирован отчет. Затем нажмите кнопку <<Принять>>.

\point
Варианты построение отчета:

\subpoint
Метрологический отчет.

Данный раздел отчета формирует рекомендации по необходимости проведения поверки измерительного оборудования (контроллеры, измерительные каналы).

\subpoint
Общее состояние агрегатов.

Данный отчет представляет результаты контроля технического состояния агрегатов.

Перечень дефектов, определяемых экспертной системой, см. в руководстве пользователя.

\subpoint
Вибрационный контроль.

Данный отчет используется для углубленного вибрационного анализа. 

\subsubpoint
При формировании отчета дополнительно требуется настроить построение спектров и спектров огибающих, отмечая или снимая соответствующие галочки (Рисунок~\ref{fig:reportVibrParams}). При необходимости построить спектры огибающих по выборкам, собранным на агрегате, нужно настроить параметры построения спектра огибающей – выбрать полосы частот и установить начальную частоту.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{ReportVibrationParams}
	\caption{Настройка отчета вибрационного контроля} \label{fig:reportVibrParams}
\end{figure}

\subsubpoint
После нажатия кнопки <<Принять>> в окне настроек отчета:

\begin{itemize}
	\item Нажмите на кнопку <<Установить дату на графике>> (Рисунок~\ref{fig:reportVibrTime});
	
	\item Выберите срез данных на графике для анализа за требуемую дату;
	
	\item Установите галочки напротив датчиков, которые следует отображать (например, ЗПН Ось Y – задний подшипник насоса, Ось Y);
	
	\item Нажмите <<Принять>>. В случае, если за выбранный срез не будет данных, для расчета будут использованы последние имеющиеся данные (этот момент времени фиксируется в заголовке спектра вибрации).
\end{itemize}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{ReportVibrationTime}
	\caption{Выбор даты отчета} \label{fig:reportVibrTime}
\end{figure}

\subpoint
Контроль динамического оборудования

Данный отчет позволяет отследить динамику технического состояния выбранных агрегатов за продолжительный промежуток времени.